# 実装メモ

2018-02-24

はじめてDまで自力で解けましたた。解けたには解けたのですが、じつはDの入力例3で実行に22秒ほどかかってしまっているため、実行制限的にアウトです。

いまの実装だとループで毎回Katanaのスライスをすべて見ているので、それを改良したらいいはずです。

いま書いていて気がついてしまいましたが、Dは厳密には仕様を満たせていません。まじか！問題文では「投げた刀はそのあと振ることもできない」とありますが、いまの実装だと振れるようになっています。

もしすべての刀を投げたにもかかわらずHPを減らしきれなかった場合にバグがでます。ちょっと考えてみましたが、これをなんとかするのは難しそうです。もう力尽きました（現在6:00）...

最初に考えたのはノードをダメージとして、深さを攻撃回数とした木を幅優先探索（再帰）で解くというアルゴリズムなのですが、それならうまくいきそうです。でもこれだと最大の深さを保持する変数で困る（Rubyでいうインスタンス変数がGoにはない）のでやっぱりどうしたらいいかわかりません。

実行時間でアウト、仕様を満たせていないのでツーアウトですね。まあここまでできたのでよしとしてください。
